「堅持民主」不從民意 自決激進派議員 拒投曾惹爭議

明報專訊】民主黨和公民黨都表態明日特首選舉「all-in」（全投）曾俊華，代表泛民專業界別選委的「民主300＋」也表明有98%成員會投票給他。不過，數名自決派、激進派和工黨的立法會議員都表明不會依從民意，明日會投白票，或不投任何候選人（見表）。他們強調是堅持民主原則，不會支持小圈子選舉。

港大嶺大兩民調：曾民望過半數
根據港大和嶺大最新的民調結果，曾俊華的民望大比數拋離對手林鄭月娥和胡國興，港大民調顯示曾俊華以52.8%支持度居首，林太有32.1%，胡官有10.1%；嶺大調查反映曾俊華的支持度有52.5%，林太25.1%，胡8.3%。

【明報專訊】民主黨和公民黨都表態明日特首選舉「all-in」（全投）曾俊華，代表泛民專業界別選委的「民主300＋」也表明有98%成員會投票給他。不過，數名自決派、激進派和工黨的立法會議員都表明不會依從民意，明日會投白票，或不投任何候選人（見表）。他們強調是堅持民主原則，不會支持小圈子選舉。

港大嶺大兩民調：曾民望過半數
根據港大和嶺大最新的民調結果，曾俊華的民望大比數拋離對手林鄭月娥和胡國興，港大民調顯示曾俊華以52.8%支持度居首，林太有32.1%，胡官有10.1%；嶺大調查反映曾俊華的支持度有52.5%，林太25.1%，胡8.3%。
其他報道：明報特首選舉專頁

羅冠聰、張超雄和朱凱廸等身兼當然選委的立法會議員，都分別在社交網站上公布及解釋不投票或投白票的立場。他們旋即被批評無視民意，有意見更指有關議員要「票債票償」。

羅冠聰：隨民意起舞違選舉承諾
表明投白票的香港眾志議員羅冠聰表示，特首選舉是一個不公義的程序，自己的選舉政綱是支持民主自決，「假如我今天隨着浮動的民意起舞，豈非違背了民主原則，以及當初的選舉承諾？」他說，當年「主流民意」也支持領匯上市、支持高鐵撥款，甚至支持梁振英當選特首，「我們都以政治立場和社經立場反對，這是對我的信念、對我的選民負責」。

議員朱凱廸說，不會支持任何一名建制派候選人，自己需要表達少數民主派的意見，強調不是為了分裂民主派。他表示，自己做好多事都沒有民意基礎，而是講道理，是為市民爭取民主權力，「假如有民調指市民未必想爭取民主，我們是否就要放棄爭民主？即使沒有人支持，我們都要按理念行事」。

工黨議員張超雄表示，「無得擔心票債票償」，自己是按原則行事。他舉例說，社會今日認為領展上市是錯，但昔日主流民意其實都支持領匯上市，自己當年按原則反對領匯，「不會對當天跟原則行事而感到後悔」。
另一議員劉小麗昨下午在立法會表示，會稍後在網上公布投票立場，但截至昨晚10時半，她的專頁「小麗民主教室」都未公布投票意向。
明報記者

班人係民粹、港豬
海闊天空係諷刺自己